（加速）巴西P1中共病毒變種再突變 躲避抗體能力更強

巴西P1中共病毒（COVID-19）變種導致拉丁美洲國家中共肺炎病例激增，引起國際警覺。科學家的一項最新研究發現，該病毒變種正在發生變異，其躲避抗體的能力大大增強。

根據巴西中共病毒研究機構「奧斯瓦爾多·克魯茲基金會」（The Oswaldo Cruz Foundation，也稱FIOCRUZ）的研究，P1病毒變體在用於進入和感染細胞的尖峰區域發生了變異。因為疫苗的目標就是尖峰蛋白，所以科學家們認為，這些變化可能會使該病毒對疫苗更有抵抗力。

「我們相信該病毒正在創造另一種逃避機制，以逃避抗體的響應。」該項研究的成員之一、FIOCRUZ亞馬遜分部的研究員納韋卡（Felipe Naveca）說，P1變種被認為起源於此。

納韋卡說，這些變化看起來類似於在更具侵略性的南非變種中所看到的突變，而對南非變種病毒的研究表明，一些疫苗的功效已大幅降低。

「這特別令人擔憂，因為該病毒正在繼續加速進化。」納韋卡補充說。

之前的研究表明，P1變種的傳染性是原始中共病毒的2.5倍，對抗體的抵抗力也更強。該變種在巴西迅速成為主導病毒，使該國的死亡人數超過35萬，數量位居世界第二。

巴西的疫情也越來越多地影響到年輕人。醫院的數據顯示，3月份，在重症監護室的所有患者中，有一半以上是40歲或更年輕的人。

率領進行首個巴西中共病毒基因組測序的聖保羅大學（University of Sao Paulo）醫學院科學家薩比諾（Ester Sabino）說，鑒於傳播速度非常快，P1變種的突變並不令人驚訝。

「如果傳播水平很高，就像目前在巴西一樣，新突變和變異的風險就會增加。」薩比諾說。

到目前為止，英國阿斯利康（AstraZeneca）疫苗和中國的科興（Sinovac Biotech）疫苗已被證明對P1巴西變種有效，但薩比諾說，p1的進一步突變可能會使疫苗面臨失效的風險，而且這種可能性越來越大。

印度神童又中

巴西係唔係打科興？

科興加速咗個變種？！

似係
時間上吻合

呢啲無人知，其實無人研究打左邊隻疫苗/溝邊啲疫苗會/唔會加快變種，以前幾隻病毒大流行兩三年內自動減弱消失，宜家加埋呢啲可能性就好難變弱

預左架啦

Push 國際線 科興將疫情火上澆油

支那又累街坊

廢疫苗根本比D病毒練 level

現代醫學科技都係講數據，要求一定要準確。
人類自以為聰明，當有證據時可能為時已晚

仲記唔記得
世衛稱「人傳人」尚無證據
歐美世衛改口，口罩防疫到底有沒有科學依據

第二代疫苗已無效，齊齊等第三代

好玩過IPHONE

科興完成使命,你點睇到係累街坊？

滅活變激活

中國machine learning 勁到病毒都識

更何況，依隻重係行RNA

佢嘅祖國而家成為咗全世界爆得最勁嘅國家

唔使怕啦, 有科興, 真係越打越精神呀...

科興嘅使命就係累街坊

好似獵人蟻后篇咁
唔夠人打變左食物

巴西變種病毒
南非變種病毒
英國變種病毒
武漢肺炎新冠肺炎

屌佢老母

中英聯合肺炎